# Коротко обо всём

## Шифрование и хранение паролей

### Шифрование

Шифрование: `AES_cipher Encrypt(std::string plaintext, std::string name)`  
Дешифровка: `std::string Decrypt(AES_cipher enc)`<br><br>
Всё связанное с шифрованием и хранением паролей содержится в `store_enc.cpp`<br>
Пароль шифруется с использованием AES алгоритма: на входе размер блока `iv`, ключ шифрования `key` и начальный текст `plaintext`, на выходе имеем уже зашифрованный текст `ciphertext`.  
В целях дополнительной защиты зашифрованный текст дополнительно перемешивается с использованием следующего алгоритма:  

1) Последние два символа записываются в обратном порядке в начало строки
2) Символы от 3 с начала до 3 с конца (включительно) остаются
3) Первые два символа записываются в конце  
Таким образом строка <strong>12345678</strong> превращается в <strong>87345612</strong>

### Хранение

Сохранение: `void store_AES(std::string filename, AES_cipher aes, int mode);`  
`mode` - Режим записи. 0 - перезапись всего файла, 1 - дополнение существующего

Восстановлениe: `AES_cipher restore_AES(std::string filename, int id)`  
`id` - Порядковый номер пароля в файле<br><br>

В файл `filename` записывается сначала зашифрованный текст, потом имя пароля `name`, ключ `key` и размер блока `iv`

## Удаление сохранённого пароля

`void delete_password(std::string filename, std::string name)`

1) Создаётся временный файл `tmp_filename`
2) В него записываются пароли до того, который должен быть удалён
3) Переводим курсор до следующего пароля
4) Записываем оставшиеся во временный файл
5) Удаляем существующий и переименовываем временный в нужный

## Изменение сохранённого пароля

`void change_password(std::string filename, std::string name, std::string new_name = "", std::string new_pass = "")`  

Процедура как при удалении, но пункт 3) заменяется на запись новозашифрованного пароля

## Мастер

Всё что связано с получением доступа к связке паролей

### Генерация названия для файла

`std::string get_filename()`

1) Вторая половина имени пользователя записывается в перменную `tmp`
2) `tmp` переворачивается
3) К `tmp` добавляем имя пользователя
4) Получаем md5 хэш и добавляем точку в начале

### Создание мастер-пароля

`void create_master(std::string filename, std::string password)`

1) Инверсируется первая половина пароля +2 символа всё остальное остаётся как было
2) Берётся md5 хэш
3) Шифруется методом `Encrypt()` из `store_enc.h` <small>Смотри часть <strong>шифрование</strong></small>
4) Файл `filename` перезаписывается, удаляя всё что в нём было, сохраняя мастер-пароль с помощью функции `store_AES()`  
Таким образом строка <strong>12345678</strong> превращается в <strong>65432178</strong>

### Проверка мастер-пароля

`int check_master_password(std::string filename, std::string password)`  

Полученный от пользователя пароль преобразуется так же как и при создании мастера, дальше пароли сравниваются. Если пароль верный возвращается 1, в противном случае 0

## GUI

Каждое окошко вынесено в свои файлы с соответствующим названием

### Окно первого входа - new_master_window

Два поля ввода: Пароль и подтверждение  
Две кнопки:

1) Отмена - закрывает программу
2) Подтверждение - при совпадении паролей создаёт основное окно программы `main_window`, в противном случае показывает ошибку пользователю

### Окно входа - master_window

Поле ввода пароля
Две кнопки:

1) Отмена - закрывает программу
2) Подтверждение - при правильном пароле создаёт основное окно программы `main_window`, в противном случае показывает ошибку пользователю

### Основное окно - main_window

Делится на два стака:

1) Всё что связано с хранением паролей
	+ ListView с сохранёнными паролями
	+ Кнопка удаления пароля вызывает окно `delete_pass`
	+ Кнопка изменения пароля вызывает окно `change_pass`
	+ Кнопка добавления пароля вызывает окно `new_pass`
	+ Кнопка копирования выбранного пароля копирует пароль в буфер
2) Генератор паролей
   + SpinButton с выбором сложности пароля
   + SpinButton с выбором длины пароля
   + Кнопка генерации - на пустом месте появится новый пароль
   + Кнопка копирования - копирует сгенерированный пароль в буфер

### Окно удаления пароля - delete_pass

Текст просящий ввести имя пароля в поле ниже
Две кнопки:

1) Отмена - закрывает окно
2) Подтверждение - при совпадении текста в поле ввода и имени выбранного пароля удаляет его

### Окно изменения пароля - change_pass

Поле ввода имени пароля - при изменении будет изменено имя пароля в базе  
Чекбокс изменить только имя - блокирует поля ввода пароля  
Два поля ввода: Новый пароль и подтверждение  
Две кнопки:

1) Отмена - закрывает окно
2) Подтверждение - при прохождении проверок изменяет пароль в связке

### Окно нового пароля - new_pass

Три поля ввода: Название для пароля, сам пароль и подтверждение
Две кнопки:

1) Отмена - закрывает окно
2) Подтверждение - при доступности имени и совпадения паролей добавляет его в базу
